# จับทีวีเป็นตัวประกันพบบนแอนดรอยด์ติดได้แม้แต่บนทีวีTrend Micro ransomware #
นักวิจัยของประกาศพบโค้ดใหม่ที่สามารถล็อคดาวน์ได้ทั้งบนสมาร์ทโฟนและทีวีที่รันแอนดรอยด์มัลแวร์ตัวนี้มีชื่อว่าถูกปล่อยออกมาครั้งแรกตั้งแต่ช่วงเดือนเมษายนซึ่งแต่เดิมมัลแวร์ตัวนี้จะทำงานเฉพาะบนสมาร์ทโฟนแอนดรอยด์ก่อนที่แฮกเกอร์จะพัฒนาเพิ่มฟีเจอร์มาเรื่อย
จนล่าสุดสามารถล็อกสมาร์ททีวีได้ด้วยแล้วตัวมัลแวร์จะพยายามติดตั้งแอพลงบนเครื่องเป้าหมายซึ่งมัลแวร์จะขอจากเจ้าของเครื่องหากเจ้าของเครื่องไม่กดให้มัลแวร์จะปลอมเป็นคำขอในนามระบบปฏิบัติการแทนและเมื่อเครื่องล็อกแล้วมัลแวร์จะแสดงตัวเองว่าเป็นองค์กรจากภาครัฐกล่าวหาผู้ใช้ว่าทำความผิดและเรียกค่าไถ่เป็นมูลค่าทางแนะนำให้ยิงคำสั่ง%pkg%.ผ่านทางแล้วค่อยปลดสิทธิการเข้าถึงในฐานะ
ของแอพที่ถูกติดตั้งและถอนการติดตั้งแอพอย่างไรก็ตามระบุว่าหากมัลแวร์พบว่าเครื่องเป้าหมายอยู่ในประเทศคาซัคสถานอาเซอร์ไบจานบัลแกเรียนจอร์เจียฮังการียูเครนรัสเซียอาร์เมเนียและเบลารุสจะหยุดการทำงานของตัวเองลงที่มา
Trend Micro ransomware FLocker ANDROIDOS_FLOCKER.A Frantic Locker admin permission system update iTunes Gift Card Trend Micro PM clear ADB shell admin Trend Micro Trend Micro Blog via The Register 